［嚴正警告］信報：知情者分析，黨鐵根據機制根本冇得加價，主動話凍結只係順水人情扮好人，仲可以用嚟講租金時討價還價！！

⋯⋯知情者分析，港鐵所謂凍結八達通票價只是虛晃一招，事關按照「可加可減機制」，關鍵因素之一的綜合消費物價指數變動，去年底起已隨經濟走下坡呈現跌幅。港鐵明顯「計過度過」，深明在這個計算辦法下，難有理據提出加價。

既然調高收費無望，倒不如來個順水人情，主動宣告凍結票價，一方面能營造抗疫時期同舟共濟的良心企業形象，另一方面留有一手，倘若日後港鐵旗下物業商戶再要求減租，可憑此事跟商戶討價還價，呼籲齊齊共渡時艱。

想問下個「生產力因素」有無關係？匪鐵生產力越來越低，應該減價喎

生產力因素係香港市民既生產力